涉刀劈法官枱 工人：要官陪葬

2018年08月25日

涉刀劈法官枱 工人：要官陪葬

裝修工余祖林涉恐嚇法官，昨由囚車押送到法庭應訊。張志華攝

【本報訊】裝修工聲稱遭警員打傷，入稟索償但敗訴，其後重審及上訴皆輸。他感有冤無路訴，涉持菜刀闖到判他敗訴的法官陳嘉信席前，揮刀劈枱兼呼喝，揚言自殺亦要陳官陪葬，事後逃走轉頭卻高調自首。案件昨開審，陳官出庭憶述被罵時感百般錯愕，但還未回過神來之際，卻已見男書記率先經職員通道逃跑，陳官此時直覺有危險，「驚驚哋」之下跟隨書記步伐離開。

官見書記逃跑感「驚驚哋」

操普通話的被告余祖林（53歲），昨在區域法院否認刑事恐嚇、刑事損壞及藏有攻擊性武器三罪。他沒律師代表，甫出庭便滔滔不絕地向暫委法官蘇文隆申冤，承認曾在高院大樓亮刀，但只為示範「磨脖子、割手腕自殺」；及後他獲悉上訴失敗，才會跑到陳官席前，打算「用生命死在他面前還清白」。

遭恐嚇的主角法官陳嘉信出庭作供，指去年10月17日上午約10時，他正在金鐘高等法院7樓13號法庭就一宗民事案宣讀判詞，其間留意到被告進入法庭，不久便聽到書記關文宇大叫：「你做乜嘢呀？」陳官隨即看見被告向他走近，並以普通話怒罵他。陳官坦言聽不明內容，但對方聲線憤怒且兇惡。

陳官直言從未見過有人在庭上大聲呼喝及怒罵法官，感到錯愕，但還未回過神來，便「見到我個書記係我面前跑到去職員通道，離開法庭」。雖然陳官不知道書記為何速逃，但見狀直覺有危險，感到「驚驚哋」，於是「都走埋出去」。

庭上播放當日法庭錄音，先聽到書記呼喊「等等」，接着被告大叫「陳嘉信，我找到你，你以為我找不到你？你他媽的，我斬死你……」。被告昨對此直認不諱，但強調自己聲量不大。

被告親自盤問陳官，自言當日說出所謂恐嚇字句時，陳官已離開法庭；陳官不同意，強調確聽到被告呼喝怒罵，但同意自己在怒罵聲中離開。被告又重申當日只欲在陳官面前自殺，無奈「我想在他面前自殺，他走了，我自殺不了嘛」。案件周一續審，被告還柙。

案件編號：DCCC1163/17
■記者楊思雅

上一則
上一則
教授稱一氧化碳滅鼠 印傭：家無鼠蹤

下一則
下一則
買「波子」逃稅72萬 消防判囚

書記

打工仔黎渣

仆街，操普通話vs法官
好難揀俾咩皮

就係佢搞到每次去high court 都要security check

死大陸喱

香港要冠啲呢啲人

香港要多啲呢啲人

我唔撈喇

原來係自己走先, 我仲以為書記會幫法官擋幾吓先走

[url]
[/url]

支那社會一早日日有呢D野
香港支那化

陳嘉信唔係勞工處咩

大佬 你冷靜D先 呢單嘢唔關我事
你有咩搵個官啦 唔關我事架